連兩周無本土病例 陳時中：6月底前可能告一段落

武漢肺炎疫情衝擊全球各產業，不過台灣近來國內疫情確診病例已近2周未出現本土個案，昨天還出現0確診的情形。立法院財政委員會今（27日）上午進行質詢時，國民黨立委曾銘宗問到，國內疫情是否在6月底以前告一段落？衛福部長陳時中回應，有這樣可能。不過，到今年秋冬抗體、藥物和疫苗研發無法產生效果，那在今年秋冬疫情恢復的可能性相對高。 此外，曾銘宗還問到，針對社交距離的模式，是否維持到年底或明年？陳時中說，這是需要常態化。疫苗和藥物研發，需要精確的科學驗證，目前看起來是有一點跡象。曾銘宗追問，是社交距離常態化短則維持2、3年，長則維持更長？陳時中說，需要看藥物、疫苗研發速度與情況。

全文